AlipayHK奧海城設首間無人店

AlipayHK宣布，首間「AlipayHK星爍無人店」正式在奧海城開幕。

該無人店佔地逾4000平方呎，店內售賣精品及服飾，系統可於結賬區內自動識別所選產品，再利用電子錢包付款。另外，店內亦設有二維碼隧道，用戶可以查看奧海城商戶消費優惠。

為慶祝無人店開幕，由即日起至10月1日，用戶可領取無人店10元電子現金券一張，而新用戶亦可於推廣期內領取奧海城迎新優惠等。用戶可以電子錢包掃碼進入無人店，應用科技全自動掃描手上的產品，亦可用智能機械臂即場沖調咖啡。

AlipayHK行政總裁陳婉真表示，無人店的誕生是標誌着AlipayHK帶領市民進入全新升級零售體驗的時代，這只是AlipayHK推廣「新零售‧新體驗」的起步，未來會將更多智慧生活體驗，帶到不同地區。

信和集團租務部總經理畢嘉浩則稱，眼見市民在各大小商戶使用電子貨幣錢包，已成為新趨勢，冀此間無人店能切實將科技融入生活。

真係冇人

點解香港發展無現金付款呢方面咁慢？
唔係吹捧大陸我自己都好撚憎用大陸野
但無可厚非佢地呢方面真係發展得好快

其實香港起步得好快
不過去到八達通發展就遲緩 因為大部份人覺得八達通係方便同安全之間取到平衡
再進一步XXpay嗰啲直連銀行卡/信用卡
或者用手機付款直接戶口扣帳香港人會覺得冇安全感
事實上八達通都確實係行之有效而且方便可靠 其實唔一定要用2D-barcode之類

因為香港必要性無咁大
大陸d紙幣紙質容易爛,加上有偽鈔
佢地都信唔過既同時就會令到呢d無現金交易
所以香港無咩動力推動
但係無現金支付要出賣自己私隱就不了
除非出左好似八達通咁既debit card

祝賀：

支那寶冇人掂！！！！

做唔做到amazon go一半先

但其實8達通自己本身都好多制肘
普及性唔係話好大 我指普及性意思係買野上面
8達通不斷徘徊係交通食快餐上
好似我想買對鞋買件衫咁8達通都做唔到
但講緊大陸你講得出既交易都可以用微信支付呢啲黎俾錢
其實佢本身點解佢入個金額會有上限

事實上香港無現金付款一啲都唔慢
唔係用手機俾錢先係無現金架大佬
一張信用卡，一張八達通已經夠

香港平均每人兩張信用咭以上
講到口臭，信用咭好賺錢，而且香港人上世紀已經習慣用信用咭，推迎新禮物加優惠就吸引到人用，連呀嬸都識儲積分，所以冇咩銀行會出debit。
依家係多新移民，佢地國家銀行因為信唔過人民，所以開信用咭難，而人民又唔信銀紙，所以先有咁多非銀行推電話支付掘起，依家入侵埋香港，啲銀行覺得要食埋佢地市場啫。

有幾慢 十幾年前已經有
唔係佢地發展快 而係我地行得太前停低左

系統可於結賬區內自動識別所選產品，再利用電子錢包付款。

是咪即係顧客做埋收銀工作,自己do埋
定係好似amazon咁拎起d野就走得

香港有得用信用咭
信用咭連法拉利都買到添，冇錢仲有透支、分期
一句講晒，你要唔掂銀紙嘅，你係香港平可以用八達通，貴可以用信用咭。唔好用咩「小店」定鋪仔嚟講，依家香港都冇得七七八八先拎出嚟消費佢地，收皮啦。依家行領匯要搵到間畀唔起錢租機做電子付款嘅鋪都難呀，仲講咩QR code幫鋪仔。

屌你香港一張信用卡一張八達通走天下啦
paywave幾撚快
點解要用barcode?

*QR code

當大家認為電子支付流係方便自己既同時，亦都係方便咗政府監控人民既方法.

有冇李佳芯先

你唔好天真啦， 你d 資料由回歸個時， 已經俾政府送哂去大陸啦

奧海城真係會長期租個空地比佢擺係到做無人店咩
果到一租奧海城以後唔使搞活動

你條on9垃圾理解下人地想講乜先回啦. 廢物.

當你所有消費都靠電子流交易，就代表政府100%掌握你衣食住行各種數據.

咁係咪即係講緊我想講既更方便政府控制人民呀？

屌你老母醒少少啦.

信用卡 自動增值既8達通 現金
洗乜用支付寶

香港推動得到都係費時收散銀

銀紙仲好有價值

8達通仲要呑埋咁多年按金
d Deposit 邊個會退卡
唔見仲多, 齋Deposit 已肚滿腸肥

我意思係話政府一早100%掌握哂你既數據， 估唔到咁簡單你都唔明

你咪撚on9

我用cash 叫雞政府就唔會知
學唔知邊個話齋, 用支那寶叫雞就真係知喇

知唔知咩叫100%同更方便？

你班on9文盲？

一早100%？ 咁叻叻豬呀

成間舖賣淘寶貨，支那人都唔買啦

好多野你唔知者， 鍵盤戰士

間鋪冇人啲廢老咪可以入去鳩坐涼冷氣

咸片放google drive 無事
放百度雲 即del

講左咩自己參透下

老老實實香港都大把老鼠
依到無實名分分鐘搞得衰過蝗国

支那自己嘅無人店都變晒乞兒難民屋企, 香港都可以咁做 如果入面有野食, 直頭自助餐咁食埋再攝入櫃底

支持支那寶開多幾間, 幫輕下麥難民問題

我估應該係用啲RF tag
將啲貨擺係個一張枱上邊嘅感應區裏面會自己感應
聽講屈臣氏好似喺銅鑼灣都有間係咁樣做嘅

香港唔會有人dum咁多錢好似Amazon go 咁裝咁多部相機係天花板同研發技術

我係屋企俾現金俾我老母用 政府又掌握到？
如果我用支那寶交易就真係會啦

雖然目前支付寶做到既野, 八達通都做到,
但問題係, 八達通冇乜優惠, 支付寶好多優惠, 支付寶背後大財團撐腰

條路一直走落去, 支付寶係香港完全普及係遲早問題, 由其是對基層,
買野成日有得平, 真係好大吸引力

窮人有優惠VS被監控, 大眾會點揀, 大家應該心知肚明

支那幾千年累積超特秀民智：

以犧牲中長期利益換短期著數也！！！！

二維碼隧道

無需要咪唔發展囉
美國F22都整到出來，相反apple pay唔算多人用
用呢類電除支付同credit card結果其實有咩分別？

無人店，行兩次就唔會有興趣行，跟本反人性

我覺得還可以

DLLM,
而家百街惠康排隊好撚慢
做野既人又慢
啲C9 又煩

而家有自助機一定用自助機!

係啊行之有效，結果連最基本嘅apple pay 都無

呢個真

如果，我話如果，買完野發現唔啱駛，拉大隊去退貨，點算好，又或者唔小心放錯位
拿講下炸

支持廢老排隊入去免費鳩嗚

大陸只係將好多唔同新既business model變成可以兼容無現金支付，先令到人覺得大陸無現金支付發展得好好。

屌
呢個「心一旦」到底係弱智定閱讀障礙